#+TITLE: Пояснительная записка к образовательной смене в ОЦ «Сириус», сентябрь 2019
#+DATE: <2019-08-29 Thu>--<2019-09-23 Mon>
#+AUTHOR: Игорь Шендерович

* Общая концепция
- 120 школьников из 60 регионов России, отобранные в течение мая 2019 через
  два этапа: онлайн-олимпиаду и очную олимпиаду;
- [[file:olymp/intro.tex][распределяющая  олимпиада]] в самом начале (30 августа), позволяющая
  распределить школьников на два вида групп: группы с нечётными
  номерами посильнее, с чётными — послабее;
- 8 групп по 15 человек в каждой;
- [[file:olymp/outro.tex][заключительная олимпиада]] (22 сентября)

[[https://docs.google.com/spreadsheets/d/1uBWywUawsq0sAJ38WRAmRalW7BONFKG9yu7vXGwBCUU/edit#gid=2041661091][Расписание, рейтинги, деление на группы, результаты олимпиад]]

* Занятия
** Тепловые явления
Преподаватели: И.Н. Буренёв (первая половина), И.В. Демидов (вторая
половина). 

Продолжительность: 8 пар.

** Постоянный ток
Преподаватели: В.В. Черникова (Москва), Д.В. Подлесный (Саранск). 

Продолжительность: 8 пар.

** Семинары по кинематике
М.Д. Минин, А.Д. Капустин (первая половина), И.Е. Шендерович. 

Продолжительность: 9 пар. На первых семи парах выдаются листки с
задачами, восьмая пара — дорешивание, девятая пара — разбор сложных
задач. Можно также периодически разбирать задачи из выданных несколько
дней назад серий. 

Задачи сдаются устно, в традиционном для ЛФШ режиме.

Листки задач: 

1) подобие и размерность [ [[file:problems/similarity-easy.tex][easy]] | [[file:problems/similarity-hard.tex][hard]] ]
2) прямолинейное движение [ [[file:problems/kinematics-1-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-1-hard.tex][hard]]  ]
3) графики [ [[file:problems/kinematics-2-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-2-hard.tex][hard]] | [[file:problems/kinematics-2-overkill.tex][overkill]] ]
4) двумерное движение [ [[file:problems/kinematics-3-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-3-hard.tex][hard]] ]
5) сложение скоростей [ [[file:problems/kinematics-4-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-4-hard.tex][hard]] ]
6) сложение скоростей-2 [ [[file:problems/kinematics-5-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-5-hard.tex][hard]] ]
7) микс [ [[file:problems/kinematics-6-mix-easy.tex][easy]] | [[file:problems/kinematics-6-mix-hard.tex][hard]] ]

** Механика
Преподаватели: В.Е. Степушин (Москва), Т.Н. Алёшина (Москва). 

Продолжительность: 6 пар. 

** Математика
Преподаватели: М.Э. Дворкин (первая половина), А.М. Кузнецов (вторая
половина), К.М. Столбов, О.В. Илясова (Москва). 

Продолжительность: 6 пар.

** TODO Практикум
Преподаватели: Н.А. Богословский, Е.П. Левдик, З.А. Яковлев,
Т.В. Сулимов (первая половина), А.С. Павлюченко, Л.А. Шумилов,
Ю.М. Серов (вторая половина).

Продолжительность: 23 пары. 
